泰國法官判5涉謀殺被告無罪後 當庭自轟胸膛控訴司法受干預

泰國南部一名法官周五（4日）就一宗謀殺案判被告無罪後，突然當庭舉槍自殺，以性命控訴司法系統的獨立受到干預，觸發社會關注。

也拉府法院法官卡那功（Khanakorn Pianchana）周五就2017年6月一宗命案宣判，指出因證據不足，5名被控謀殺和持械的男子無罪釋放。不過他宣判完畢便站起來，轉身面向法庭內懸掛的國王肖像，拔出手槍朝自己的胸膛發射，經搶救後已脫離危險期，目前仍在留醫。

卡那功試圖自殺前，曾在個人facebook帳戶發表25頁備忘和一段自陳短片，控訴受到區域首席法官本薩（Permsak Saisrithong）威脅，逼他改判5名被告有罪，令當中3人判死、2人入獄，否則便要接受紀律聆訊。卡那功卻堅持，被告雖未必無罪，但無充分證據檢控。他寫道：「此時此刻，全國原訟法庭的其他法官都面對跟我一樣的處境。如我不能遵守我的就職誓言，與其不光彩地苟活，毋寧一死。」

泰國司法部發言人稱，卡那功因個人問題承受壓力而開槍自殺。惟事件惹起社會關注，質疑泰國司法系統的高級法官為了政治目的，濫用權力操控裁決。法律教授出身的泰國「未來前進黨」（Future Forward Party）秘書長比亞卜（Piyabutr Saengkanokkul）表示，卡那功自9月初已一直嘗試就司法系統公開發聲，不相信他因個人問題自尋短見。

（衛報/Khaosod English）

個官痴撚線 係咪夠鐘到泰仔一齊示威

Respect

幾時全球洗牌

你睇吓香港嗰啲

唔知講咩好，respect

點解係哩個世界上做好人咁辛苦

真良知
香港班仆街官點解仲有面生存

香港嗰啲狗官幾時自殺

上次泰國比人屈運毒果4個香港人都唔知點

咁既良心法官邊度搵

好偉大
真正法官
睇下依家高等法院染紅得幾利害

勁

終於自己專業同意向 真人類

捨身就義

Pish

respect

法官

尊敬

自殺唔死得有手尾

徐步高

Respect,好撚勁

好人無好報

香港d 法官

希望香港班紅官睇到呢單野識反省下自己做緊乜

講明係紅

屈你老母

泰國黑警同香港有得比

果4個斷正，屈條撚

牙朗？

香港法官: 聖上 不如5個都判死刑?

現在香港的法院還能受市民相信嗎？

射心口都死唔去

唔知點解 你成句野得仆街係粗口 但令我覺得mean得黎非常見血
點解佢地仲有面生存

係咪想講菲律賓船員果單
泰國果單係貪免費旅行

致以最高敬意

香港啲法官

有良心嘅就自殺 淨低一班禽獸

好撚型

推

真respect

歷史上
好多好人都冇好下場

壞人大部分冇乜事嘢